凱撒法案生效 黎巴嫩貨幣遭殃暴貶70% 民眾瘋搶美元

美國《凱撒法案》制裁敘利亞阿薩德政府周三生效，緊鄰敘利亞的黎巴嫩出現了經濟和金融混亂，黎巴嫩鎊急速貶值，美元儲備告急，民眾排隊瘋狂搶購美元。

《凱撒法案》將制裁所有幫助敘利亞阿薩德政權的外國實體和個人，包括禁止其入境美國、凍結其在美國境內的所有資產，以及拒絕其使用美元金融體系，並已在本周三正式生效。

黎巴嫩鎊與美元掛鉤長達二十多年，近年來，該匯率已被高估了 50%。此一機制嚴重扭曲了經濟，使黎巴嫩商品在國外的競爭力降低，破壞了製造業和農業，以扶持黎巴嫩極為依賴的服務業，使得 76% 的工作崗位來自服務業。

為了防止擠兌，去年 10 月，黎巴嫩央行停止向除小麥、藥品和燃料以外的進口商提供美元，銀行也縮減兌換美元的額度，有美元需求的企業被迫轉向黑市換取美元，導致黎巴嫩鎊急劇貶值。

週四 (18 日) 黎巴嫩的貨幣兌換集團 (Money Exchange Syndicate) 設定的匯價為 3900 黎巴嫩鎊兌一美元，但黎巴嫩官方匯率仍是 1507 黎巴嫩鎊兌一美元，和黑市匯價相較，幾乎貶值 70%。

黎巴嫩央行週一 (15 日) 起每天自外匯存底撥出 600 萬美元，並限制黎巴嫩民眾個人兌換美元上限額度為 200 美元，以抑制黎巴嫩的眨勢。

據 naharnet 網站報導，周四黎巴嫩人再次排起長隊搶購稀缺的美元，尤其在貝卡東部地區和南部城市西頓，民眾更是一大早搶在兌換站點開門前排隊兌換美元。

.html

見到將來既香港

推呀

推呀推

推呀推讓這風吹

香港有幾千億美元做back up, 點同(如果無比人穿櫃筒底既話)

爽

如果正式制裁嗰幾千億夠用幾耐 到時港紙一樣會跌好多 不過應該唔會有黎巴嫩跌咁多

就由Kyle Bass幫大家做測試、搵答案！

你諗吓中共會做啲咩

點解唔學香港整本基本法，有基本法咩都唔驚

快啦屌

777: 我地香港有幾千億美元外匯儲備, 仲有強大国家做支持

香港有基本法護體,唔怕

果筆美元仲有剩幾多已經無人知 , 支那咁缺外匯 , 會放啲美元喺度吹風 ? 可能已經一早換左做人民幣或者「借」走左

就算有幾萬億美元都冇用，因為美國可以禁止香港使用美元相關既金融體系，即係用唔到美元。

不過唔覺得美國會去到咁盡

如果黎巴嫩有基本法就唔會搞到咁啦

我成日係到諗 如果我想格黎國家個貨幣貶值
係咪我係咁印佢D銀紙再DUM出街就得 假設我有咁既技術

別人恐慌時我貪婪

到佢都走晒資就好難講…

中國人可以食草一年

係 , 但會打仗

香港一定唔會